聲寶拒再售LCD面板予三星 台企全面配合

鴻海子公司夏普（Sharp）傳出已向三星電子告知，將從明年起（2017 年起）全面停止供應電視用面板給三星。而據日媒指出，夏普會中止供應電視面板給三星的主因，可能是夏普要求調漲面板價格，但雙方談判破裂所致。而雙方面板價格談判會破裂是因為鴻海董事長郭台銘獅子大開口？據韓媒指出，郭台銘向三星表示，想要夏普供應面板，那就把面板價格調漲一倍。

朝鮮日報日文版 15 日報導，夏普中止供應面板被視為是放話「要打倒三星」的郭台銘，所祭出用來一決勝負的手段，三星年電視面板需求量中約 10%（500 萬片）由夏普供應，其中夏普更是三星 60 吋、70 吋高階電視面板的唯一供應商，故夏普中止供應，也讓三星已著手修正預計明年開賣的部分機種銷售量預估；另外，為了對抗 LG 電子的 OLED 電視，三星計劃在明年大規模推出量子點電視新產品，不過隨著「夏普奇襲」，也讓三星該量子點電視策略恐遭遇阻礙。

報導指出，電子業界關係人士指出，「夏普中止面板供應就是要開始對三星展開攻擊和牽制。據悉三星曾要求夏普撤回中斷面板供應的決定，而對於三星上述要求，郭台銘高姿態回應『那就把面板價格調漲至 2 倍（即調漲 1 倍）』」。

據報導，郭台銘的回應讓三星大吃一驚，而聽聞三星集團內部認為「郭台銘董事長做出了非理性的措施」，且三星也向群創等台灣面板廠打探供應面板的可能性，不過遭婉拒，稱「明年份的契約早就簽訂好了」，加上三星集團內部雖也協商了因應對策、但卻找不出解決方法，故最終或許只能仰賴長期競爭對手 LG Display（LGD）供應面板。

另外，南韓媒體中央日報日文版 15 日報導，據電視業界傳出的消息顯示，除了三星之外，夏普也已向 LG 電子告知，將自明年起中斷液晶面板的供應；夏普目前每年供應不到 10 萬片面板給 LG。

據報導，業界認為，夏普中斷面板供應主要有 2 大理由。一是鴻海想擴大夏普品牌電視的銷售，故中斷面板的對外供應。現代證券分析師指出，「鴻海要夏普中斷對三星的面板供應，目的就是想透過夏普品牌，擴大於電視市場的市佔率，並藉此牽制三星等競爭對手」。

另一個理由是，夏普想藉此提高面板價格。業界關係人士指出，「自今年初來液晶面板價格持續走升，故夏普應是想藉此良機抬高面板價格。」

明明咁多野係手，但係Sharp點解霉到咁俾鴻海食左

一陣三星過到呢關以後唔洗靠你就好笑

乜日本電視唔係俾韓國貨打低左咩

Sharp面板以前就好。依家？

屋企啱啱換兩部電視都係LG

LG OLED 真係好good

睇緊

日廠死症 成型老屎忽不思進取

夠吉屎

oled 最大問題係藍光短命
咁貴的野咁短命真係好sm

仲以為係關***做二五仔果單野既事